\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{multicol}
\usepackage{geometry}
\usepackage{comment}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[official]{eurosym}
\usepackage{fourier}
\usepackage{codesnippet}

\def\nbcopy{1}

%\DeclareUnicodeCharacter{€}{\euro{}}

\geometry{top=1cm, bottom=1cm, left=1.5cm, right=1.5cm}
\setlength\columnsep{1cm}
\setlength\parsep{2cm}

\newcommand\defin{\paragraph{Définition.}}
\newcommand\thm[1][.]{\paragraph{Théorème \emph{#1}}}
\newcommand\ex[1][.]{\paragraph{Exemple \emph{#1}}}
\newcommand\rem{\paragraph{Remarque.}}
\newcommand\notat[1][.]{\paragraph{Notation \emph{#1}}}
\newcommand\meth[1]{\paragraph{Méthode:~\emph{#1.}}}
\newcommand\prop[1][.]{\paragraph{Propriété \emph{#1}}}
\newcommand\demo{\paragraph{Démonstration.}}
\newcommand\demoroc{\paragraph{Démonstration ($\Delta$ROC).}}

\newcounter{exo}

\newenvironment{exercice}{%
\stepcounter{exo}\textbf{Exercice\ \theexo.}}{%

}
\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{DefineCodeSnippet}{contents}

\hfil{\Large\bfseries Proportions -- exercices}\hfil

\noindent\includegraphics[trim= 1.5cm 2cm 1.5cm 3.5cm, clip, width=\linewidth]{standalones/2/1_proportions/var_278-007.jpg}

\begin{multicols}2

\noindent\includegraphics[width=\linewidth]{standalones/2/1_proportions/var_285-025.jpg}

\setcounter{exo}{25}
\begin{exercice}
Dans un village, une étude sur la masse corporelle de 200 habitants a été menée, de laquelle il ressort que:
\begin{itemize}
    \item 60\% des personnes interrogées étaient des femmes;
    \item 10\% des hommes interrogés étaient en surpoids.
\end{itemize}
\begin{enumerate}
    \item Combien d'habitants interrogés sont des hommes qui ne sont pas en surpoids?
    \item Ces personnes interrogées représentent 7,8\% des habitants du village. Combien de personnes habitent ce village?
\end{enumerate}
\end{exercice}

\noindent\includegraphics[trim = 0 0 2.8cm 0, clip, width=0.7\linewidth]{standalones/2/1_proportions/var_285-027.jpg}

\setcounter{exo}{27}
\begin{exercice}
À la session de juin 2018, 52\% des candidats se sont présentés aux épreuves de l'ancien baccalauréat séries générales. Le taux de réussite s'est élevé à 91,1\%, et  54,1 \% des nouveaux bacheliers ont reçu une mention.

Calculer, en arrondissant à 0,1\% près:
\begin{enumerate}
    \item la proportion de bacheliers de séries générales parmi tous les candidats de la session de juin 2018;
    \item la proportion de bacheliers de séries générales ayant obtenu une mention parmi tous les lauréats de la session de juin 2018;
    \item la proportion de bacheliers de séries générales ayant obtenu une mention parmi tous les candidats de la session de juin 2018.    
\end{enumerate}
\end{exercice}

\noindent\includegraphics[width=\linewidth]{standalones/2/1_proportions/var_286-041.jpg}

\noindent\includegraphics[width=\linewidth]{standalones/2/1_proportions/var_294-087.jpg}

\noindent\includegraphics[width=\linewidth]{standalones/2/1_proportions/var_prop_85.jpg}
\end{multicols}

\end{DefineCodeSnippet}

\foreach \i in {1,...,\nbcopy} {\ExecuteCodeSnippet{contents}\newpage}
\end{document}
